[又死1隻]屋苑火警滅火喉沒水 兒親睹父陷火海無力救

遼寧瀋陽一個屋苑的單位上周一（大年初三）發生大火，導致屋內一名老翁死亡。老翁的媳婦事後控訴，事發樓層的滅火喉均沒有水，使家屬未能及時將老翁救出，眼睜睜看着至親葬身火海。

死者兒子劉先生表示，大年初三晚偕妻子返回夫家拜年，甫步出升降機即傳出濃烈的煙味，並赫見家中冒出大量濃煙。因父親曾經中風，導致行動不便，估計仍被困屋內。劉曾三次衝入火場欲將父親救出，惟均被濃煙擊退，最後更因吸入過多濃煙而暈倒。劉稱，屋內一度傳出老父呼救聲，但聲音愈來愈微弱，「作為兒子，我心都碎了」。

親眼目睹父親葬身火場，卻無力救援，令劉男痛不欲生。而令他最為氣憤的是，第二次進屋前，曾開啟走廊外的滅火喉，但發現沒有水流出，令他絕望不已，「如果有水，我爸是不是就能得救了？」

事發後，劉曾多次與屋苑的管理公司及發展商交涉，均未獲正面回應。經多番交涉後，管理公司始承認未曾與發展商交接消防方面的工作，但表示已經與發展商的負責人取得聯絡，後日將與劉男面談。

有賠償 過肥年

雖然好仆街
但正評左先

咪又係幾千蚊

你估香港咩

係咪有內情？佢老豆發左達？